大家點樣擺脫一日股票升跌半/一/兩個月糧果種心理壓力

當你月薪4萬，股票100萬

一日跌4%已經一個月糧

晨早起身去撲口罩

無感覺
反而要我5蚊買個日本口罩我就覺得肉痛
人就係咁

一日幾可跌4% 除非你allin買一兩隻個股

分散風險

擺脫唔到

上年7-8月清曬倉 日日望住佢趺 真爽

今日好多大股都-5%

都比曬機會你走 你唔走1
唯有博佢彈一彈

咪講佐allin
有幾可你買咁多隻有一半跌到咁多呀

當五隻股
-5% -5% -4% -3% -3%咁已經平均 -4%

冇咩特野， 但食飯加三蚊轉凍飲就會諗半日

冇感覺, 當呢個月做左義工

試多幾次就得

兩三年都未必有一次呢啲股災啦
除非都買同一板塊/細價股

當你買5隻股票
50隻成份股入面你買個5隻都係跌幅10大先有機會

我有三隻 平均都4%

買牛熊對沖

港股冇仇報

返工係對沖

個市咁差 你唔識買反向etf架咩

上年8月恒指仲低過而家，你低位清倉？

唔慳點有錢輸